{"question": "[单选题]著作权国际保护的基本原则不包括（）\nA.国民待遇原则\nB.分级保护原则\nC.自动保护原则\nD.独立保护原则\n[", "answer": "[答案]B\n[解析]根据著作权的地域性特点，开展著作权贸易的法律前提是：著作权贸易主体双方所在的国家或地区，或者就相互的著作权保护签订过双边、多边协定，或者共同加入了有关著作权保护的国际条约。著作权的国际保护主要遵循《伯尔尼公约》的四条基本原则：①国民待遇原则;②自动保护原则;③独立保护原则;④最低保护原则。\n"}
{"question": "[单选题]下列关于著作权质押，说法错误的是（）。\nA.债权人为质权人\nB.债务人为出质人\nC.债务人为质权人\nD.第三人为出质人\n[", "answer": "[答案]C\n[解析]债权人为质权人，债务人或者第三人为出质人。\n"}
{"question": "[单选题]在一国国土上，由该国的民族或种族集体创作，经世代相传，不断发展而构成的作品，是指（）。\nA.民间文学艺术作品\nB.艺术作品\nC.文字作品\nD.口述作品\n[", "answer": "[答案]A\n[解析]民间文学艺术作品，是指在一国国土上，由该国的民族或种族集体创作，经世代相传，不断发展而构成的作品。一般认为，它包括语言形式（民间故事、民间诗歌）、音乐形式（民歌、民间器乐等）、动作形式（民间舞蹈及戏剧等）以及用物质材料体现的形式（绘画、雕塑、工艺品、编织品等）。\n"}
{"question": "[单选题]著作权人授权有关组织代为集中管理著作权、邻接权的制度是（）。\nA.行政管理\nB.集体管理\nC.法律管理\nD.组织管理\n[", "answer": "[答案]B\n[解析]集体管理是指著作权人授权有关组织代为集中管理著作权、邻接权的制度。\n"}
{"question": "[单选题]著作权的主体又称（）。\nA.著作者\nB.著作归属人\nC.著作组织\nD.著作权人\n[", "answer": "[答案]D\n[解析]本题考查著作权客体、主体。著作权的主体又称著作权人。其它选项为干扰项。\n"}
{"question": "[单选题]著作人身权的特点不包括（）。\nA.不可剥夺性\nB.个别权能的可继承性\nC.著作人身权的永久性\nD.著作人身权的临时性\n[", "answer": "[答案]D\n[解析]本题考查著作权自由人身权。著作人身权的特点包括：1.著作人身权整体的不可转让性;2.不可剥夺性;3.个别权能的可继承性（如发表权）;4.著作人身权的永久性。\n"}
{"question": "[单选题]作品的作者是法人、其他组织的，保护期限到作者首次发表后第（）。\nA.50年的12月31日\nB.50年的12月30日\nC.60年的12月30日\nD.60年的12月31日\n[", "answer": "[答案]A\n[解析]本题考查著作权取得条件和保护期。著作权的保护期限，作品的作者是公民的，保护期限至作者死亡之后第50年的12月31日;作品的作者是法人、其他组织的，保护期限到作者首次发表后第50年的12月31日;但作品自创作完成后50年未发表的，不再受《著作权法》保护。\n"}
{"question": "[单选题]下列智力成果不属于《著作权法》保护的范围的是（）。\nA.文学\nB.艺术\nC.创意\nD.科学\n[", "answer": "[答案]C\n[解析]《著作权法》所规定的“作品”，是指文学、艺术和科学领域内具有独 \n创性并能以某种有形形式复制的智力成果。抽象的思想、观念、创意、构思、概念、操作方法等也不受著作权法保护。\n"}
{"question": "[单选题]下列属于著作权侵权民事责任的是（）。\nA.罚款\nB.罚金\nC.没收财产\nD.赔偿损失\n[", "answer": "[答案]D\n[解析]著作权侵权的民事责任包括停止侵害、赔偿损失、消除影响、赔礼道歉等。\n1"}
{"question": "[单选题]王某于1999年9月9日创作完成了一部小说《十年生死两茫茫》，该小说于2000年2月20日出版，王某于2017年7月7日去世。王某对该小说的著作财产权截止到（）。\nA.2049年9月8日\nB.2049年12月31日\nC.2050年2月19日\nD.2067年12月31日\n[", "answer": "[答案]D\n[解析]公民的作品，其著作权中的发表权及著作财产权的保护期为作者终生及其死亡后50年，截止到作者死亡后第50年的12月31日。\n1"}
{"question": "[单选题]根据《著作权法》，下列属于民事责任的是（）。\nA.赔偿损失\nB.罚款\nC.警告\nD.没收违法所得\n[", "answer": "[答案]A\n[解析]著作权侵权的民事责任包括停止侵害、赔偿损失、消除影响、赔礼道歉等。\n1"}
{"question": "[单选题]下列权利中，属于著作财产权的是（）。\nA.决定作品是否公之于众的权利\nB.授权他人修改作品的权利\nC.公开陈列美术作品复制件的权利\nD.表明作者身份，在作品上署名的权利\n[", "answer": "[答案]C\n[解析]展览权，g卩公开陈列美术作品、摄影作品的原件或者复制件的权利。这是一项仅有美术作品和摄影作品的著作权人才享有的权利，属于著作财产权。美术等作品原件所有权的转移，不视为作品著作权的转移，但美术作品的原件所有人有权对作品进行展览。\n1"}
{"question": "[单选题]下列不受《著作权法》的保护的是（）。\nA.某教授出版的《热点", "answer": "[答案]D\n[解析]《出版文字作品报酬规定》属于国家机关的文件，不受《著作权法》保护。根据《著作权法》，不受著作权法保护的对象包括：①法律、法规，国家机关的决议、决定、命令和其他具有立法、行政、司法性质的文件，及其官方正式译文。②时事新闻。③历法、通用数表、通用表格和公式。\n1"}
{"question": "[单选题]王某委托李某开发一款设计软件，但双方未约定设计软件的著作权归属，该设计软件的著作权归（）。\nA.王某\nB.李某\nC.王某与李某\nD.约定不明，归国家所有\n[", "answer": "[答案]B\n[解析]委托作品的著作权归属由委托人和受托人通过合同约定。合同未作明确约定或者没有订立合同的，著作权属于受托人。\n1"}
